\cvsection{Expérience}

\begin{cventries}

  \cventry
    {Directeur de la technologie} % Job title
    {Ambassador Labs} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2023} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Conseillé de confiance et membre de l'équipe de direction, défendant la vision de l'entreprise à travers un storytelling captivant et un positionnement stratégique.}
        \item {Façonner les feuilles de route opérationnelles et techniques, renforçant notre statut en tant qu'organisation d'ingénierie de premier plan.}
        \item {Transformer les objectifs commerciaux et les concepts de produits en histoires concrètes et en plans de projet pour quatre équipes d'ingénierie.}
        \item {Élever nos pratiques DevOps, atteignant le statut «Élite» basé sur les métriques DORA.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur logiciel principal \& sénior principal (Chef technique)} % Job title
    {Ambassador Labs} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2020 - 2023} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Piloter l'architecture logicielle pour la plateforme SaaS d'Ambassador et l'infrastructure infonuagique, mettant l'accent sur la livraison rapide de fonctionnalités commerciales et l'optimisation des coûts.}
        \item {Encadrer les responsables techniques en ingénierie, les guidant sur les opportunités de croissance, la prise de décisions techniques éclairées, la priorisation et la stratégie des cycles de développement.}
        \item {Promouvoir des initiatives d'«excellence opérationnelle» en établissant un processus de réponse aux incidents, en automatisant les modifications de l'infrastructure, en améliorant la surveillance, et en introduisant des pratiques d'ingénierie du chaos telles que les Game Days.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur logiciel sénior} % Job title
    {Ambassador Labs (anciennement Datawire.io)} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2019 - 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Contributeur et mainteneur open-source des projets Emissary-ingress, Telepresence et Kubernetes SIG-network hébergés par la CNCF.}
        \item {Développer des fonctionnalités propriétaires en Go et Python pour la plateforme Ambassador, complétées par une documentation exhaustive et des articles pour faciliter l'adoption par les utilisateurs.}
        \item {Collaborer avec l'équipe Marketing pour mettre en oeuvre des expériences de croissance rapide et établir une chaîne d'analyse avancée pour les indicateurs commerciaux.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur logiciel sénior staff (Chef technique DevOps \& SRE)} % Job title
    {AppDirect} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2018 - 2019} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Intégrer les concepts d'observabilité dans une architecture de microservice grâce au traçage (OpenTracing, , OpenCensus, Jaeger) et à la surveillance (Prometheus, Grafana).}
        \item {Établir la feuille de route et la vision de l'architecture de la plate-forme, des outils et des pratiques d'ingénierie.}
        %\item {Organiser des réunions et des suivis individuels avec les membres de l'équipe.}
        \item {Évangéliser les concepts d'ingénierie de fiabilité des sites (SRE) et de niveaux de service (SLI, SLO, SLA).}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur logiciel staff (DevOps)} % Job title
    {AppDirect} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2017 - 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Contribuer à faire évoluer les projets d'infrastructure réseau open-source de Kubernetes; API Gateway (Ambassador, Envoy) et ingress-controller.}
        \item {Automatiser les pipelines d'intégration et de déploiement en continu des applications; GitOps (Github, Jenkins-dsl, Kubernetes).}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur logiciel sénior (DevOps)} % Job title
    {AppDirect} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2015 - 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Mettre en place et maintenir l'infrastructure de gestion des applications (Kubernetes, Docker, Terraform, Packer, AWS).}
        \item {Concevoir, développer et maintenir une application en libre service de création d'environnement de développement (node.js, AngularJS, Terraform, AWS).}
        %\item {Supporter les pratiques d'assurance qualité en automatisant et en centralisant l'exécution des essais d'intégration bout en bout (AngularJS, Docker-compose, Jenkins).}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur} % Job title
    {Solutions Médias 360} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2012 - 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Concevoir et mettre en oeuvre une architecture évolutive et redondante de services web et d’APIs (Java, JAXRS, MySQL, Redis, ElasticSearch).}
        \item {Configurer et maintenir des infrastructures : « devops » (AWS, Linux, Nginx, HAProxy, monitoring, security).}
        \item {Maintenir et développer les outils d’administration web (AngularJS, node.js).}
        \item {Automatiser la recherche d'information et la syndication de contenu avec nos partenaires (Java, Spring).}
        %\item {Créer et entretenir des outils et des environnements de développement (Vagrant, CI, Git).}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Développeur logiciel intermédiaire} % Job title
    {iWeb Technologies} % Organization
    {Montréal, Canada} % Location
    {2011 - 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Développer une architecture logicielle pour la livraison de machines virtuelles dans une infrastructure cloud (Agile, TDD).}
        \item {Programmer des services web REST et JMS (Spring, ActiveMQ, CXF).}
        \item {Interfaçage avec des APIs de facturation et de sécurité (REST).}
        %\item {Maintenir, tester et migrer des systèmes existants vers de nouvelles technologies (PHP, SOAP, Java).}
      \end{cvitems}
    }

%  \cventry
%    {Développeur Java} % Job title
%    {Motricity} % Organization
%    {Montréal, Canada} % Location
%    {2009 - 2011, stage et emploi} % Date(s)
%    {
%      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
%        \item {Développer et programmer des services web REST (Java, Tomcat, Spring, Jersey) pour une application de gestion et de livraison de contenu multimédia pour téléphones mobiles.}
%        \item {Développer et maintenir une plateforme de paiement et facturation par SMS (Java, SOAP, Diameter).}
%        \item {Analyser et modifier les modèles de données existants (Oracle, MySQL, Hibernate).}
%      \end{cvitems}
%    }

%  \cventry
%    {Programmeur intelligence sémantique} % Job title
%    {Nstein Technologies Inc.} % Organization
%    {Montréal, Canada} % Location
%    {Automne 2008, stage} % Date(s)
%    {
%      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
%        \item {Créer des outils de normalisation de texte pour l’analyse sémantique (Java).}
%        \item {Développer et programmer des services web JSON pour l’administration d’un portail d’agrégation de nouvelles (Java, Tomcat, MySQL, Hibernate).}
%        \item {Analyser et programmer un prototype de portail d’agrégation et de syndication de contenu web (PHP, CSS, AJAX).}
%        \item {Explorer et tester l’exportation du contenu sur plusieurs plateformes par des widgets (UWA).}
%      \end{cvitems}
%    }

\end{cventries}